今日的所謂暴徒，就是打破你們今日貪戀的一己穩定

這篇文章，是寫給那些老而不死的傢伙看的。

大家應該不難留意，建制派的議員急著為九月立法會大選宣傳，在自己的橫額、辦事處都會高舉「維持繁榮穩定」的主張（大家不妨在搜尋器查查看，北京政府最愛用「繁榮穩定」做口號；而香港只有建制派會愛說「繁榮穩定」）。而我深信他們總會為他們的龍頭代表撈到議席，因為在香港，總有些賤人自私地貪戀他們的穩定。
或者你會這樣反問，人家求安居、求穩定有何問題？問題在，這幫渴求穩定的老不死，他們的穩定建築在大部分港人的苦難之上。

假如香港一切不變，就住屋而言，樓價越升越高，買不到樓的人，就會越住越細、越住越貴；這叫穩定；若論飲食，肯定是受接鄰大陸食物影響，越來越粗疏、而且越來越貴；出行就會因為人越多而擠迫、加價，就算你放假要逃到外地喘氣放放風，也得要付建設三跑的買路錢，也就是機管局說的「機場建設費」；簡單來說，在人口增加的制肘下，所謂「穩定」，即是大多數人受苦受難。這是你們愛的繁榮穩定？

自私。

今日的所謂暴徒、所謂的港獨份子、所謂的激進派主張的，就是打破你們今日貪戀的一己穩定。光拿著每年十四個月的綜援金不會令你脫貧的，但如果香港人可以重建小販社群、重整小規劃企業，那競爭力就自然會回升。香港今日，權吏橫行，公職人員一有少許權力就使盡用盡；恰似一個人治蠻鄉，這是你們愛的穩定嗎？在貪污無能的政府治下，你們還可以坐享繁榮嗎？你確定你不會受到政府、惡霸的欺凌？

「繁榮穩定」這話在建制派議員口中說出來特別臭，因為扭曲香港的，正正就是這幫人。香港要改變、也要追回這十數年被港共蹉跎的落後，而當前急務是重燃香港人的鬥心與創造力。今日的香港，在你們這些上一代的不聞不問孕育下，只有銅臭、沒有繁榮；那些維港的光害，照不亮香港人的前途，只點亮一些穩定車速的死路。繼續渴慕你們的穩定罷，也好好準備，你們活該被投進劍橋護老院被照顧的。

這篇文章，是寫給那些老而不死的傢伙看的。

不過有唔少人未老先衰

香港而家就得返呢啲所謂「繁榮穩定」

要用你愈黎愈差，愈黎愈苦既生活黎換取佢地既繁榮穩定
仲要大條道理，當係大義
真係賤

基層政治撚多數都係無知, 易比人搧動,
低學歷, 低人工, OR 綜援

生活不如意
自己無能, 但乜都賴政府
帶頭既叫乜, 佢地就跟住鳩叫
起叫囂聲中尋回一點自身的尊嚴

有道理
所以我地一齊唔好叫囂, 一齊唔好咁易比人搧動

咁先係王道

咁政府既聲音大咁多
成個tvb都親政府
點解政府叫乜佢地唔會跟住叫？
點解唔係好似政府咁賴西方國家干預香港內政，所以香港先冇運行？

係咪因為見到高官仔女全部美國英國讀書？

佢地將而家呢種苦過媽媽嘅生活包裝得好美滿，好多人仲認為努力做嘢會過好生活 佢地仲樂在其中

虛假的繁榮
好多基層廢中廢老都enjoy被奴役

成個形勢就係要將某一班本地人逼走，一係你有錢就移民，冇錢你就反大陸住，留得喺度既一係就奶住共搵錢，一係就捱足一世，苟且倫生消磨意志。

寫文條友用 linux 定 windows ?

用電話

雖然你係假膠但係我都認真覆一下

乜你覺得中產好好過咩……冇公屋住一個人租d正常少少既地方都八九千，扣埋扣埋其實都比唔上打雜工搵7千住公屋

甚至乎冇返工拎綜援住公屋

推

基層政治撚多數都係無知, 易比人搧動,
低學歷, 低人工, OR 綜援

生活不如意
自己無能, 但乜都賴政府 反對派
帶頭既叫乜, 佢地就跟住鳩叫
起叫囂聲中尋回一點自身的尊嚴

MATCH

咁就毛衛兵
唔識野唔怪你

唔止班死老野係咁
好多後生都係
驚會變得更差

上一代傾向將自己ge「成功」歸功於「自己ge努力」,
但就忽略左當時ge政治局勢.

英國政府當年為左增加談判籌碼, 係香港主權移交上面增取優勢,
就決心將香港改變, 香港要係經濟、生活同文化上同大陸唔同.
呢d 係麥理浩黎香港上任前已經決定左...

英國政府比左好多人力物力落去改變香港, 自然戰後嬰兒潮出世個班就受惠,
加上好多內外優勢先令到香港人得到所謂「成功」.

個人努力係重要, 但每代人都有懶人hea人...
我又唔覺80, 90特別差...

而且每代人「成功」定義都唔同, 嬰兒潮個代就「錢」,
依家就除左「錢」仲有更多唔同ge「價值」.

你問下依家d 小學生, 將來有乜工想做, 有d 會答你做youtuber.
佢心目中ge「成功」就係咁.